做左救護JJ 五年 你問我答 （如果唔洗做）

做左五年 見盡狗官 廢人 垃圾同事

見過啲咩最恐怖？
初入行要適應幾耐？

最恐怖係24歲男人老狗半夜三更話頭暈要去醫院
入行前要操半年班

出到黎幾個月就適應

有冇因工作需要睇到靚女私隱部位

幾錢人工？

留名

點決定邊個揸車？

冇靚女 呀婆呀姑周不時都睇到

政府跟point 跳 而家入職好似萬九

生仔

學完揸救護車就輪住揸。有柴例外

係現場或者係車生 多數都已讀生左幾件 點靚女法

做過後生靚女

嗅到hihi

難唔難撈
佢體能要求只係比消防差dd, 點解揀救護?

愈黎愈難撈
對上班狗官未做過前線 又要管住你 你話佢會出咩招 ，呢期佢班狗官設計左款新車 完撚全離地

消防階級觀念好重 件衫又焗
一. 架救護車三個人 岩傾岩玩 真係好開心
二. 多好多Call 唔洗做廢人

有無諗考救護主任
救護員同救護主任兩者職責有咩唔同？

有諗過考 但係唔多岩自己個性，其實都好難考

救護員係救護車服務市民
救護主任係局處理文件 出去開下會 最主要係開你D文件抽插你 最好放大你D錯處 報告比上級 佢就步步高昇

唔知 我班師兄弟冇一個係呢D
我覺得未必會

係咪諗住長做，定另有打算?

咁會唔會考其他紀律部隊主任or 督察？

如果忙起上嚟會點chur 法

而家做幾多年先有柴

而家係咪綠牌?

唔會la 幾鐘意份工性質

Btw 要我做警犬我情願食屎

忙起上黎 咪十二個鐘 去十三轉局又番唔到 飯又食唔到

開工12個鐘 12,13轉車
飯都分開幾次食

係綠牌

而家十年八載走唔甩
新仔可能要十三四年

無撚有錯

食屎la 警犬

師兄
等緊派彩
本身考消防跟住肥筆試 諗住廢事等試下考救護 點知去到final

救護幾好 我都慶幸自己第一次考消防唔得
冇後悔

等得黎都一柴

見過最嘔心受傷係咩？
斷手斷腳應該濕碎啦

但消防真係好吸引番一放二
同埋守著d hea9局真係hea撚到你唔信
平時番工就休息 放假就開散工

要我講 我覺得醉酒佬最嘔心 呢D廢人嗅撚到仆街
最慘係比佢嘔到成車都係 聞到都反胃

Btw 講真斷手斷腳 爆頭 交通意外 死人 腐屍 都冇咩野 由操班都而家都唔驚 （以前細個真係好驚血）
[red反而做咁耐最怕嗅味 聞到真係次次反胃 （屎 尿 嘔吐物[/red

一架車係咪一定得一個綠牌？

綠牌係咪有津貼？

係

唔一定
司機可以係白板綠牌
甚至兩柴拍三柴 雖然甚少出現呢種情況

綠牌要charge架車夠更數先有津貼

咁靜 D人死晒

做得開唔開心

想考救護主任
有咩要準備
已有車牌
學緊電單車同first aid
遲d考 St. John 跟車
仲有咩我可以做

點睇護士?

識唔識到女護士
有冇同事同護士拍拖/結婚

有冇考隊長英文屎成功例子？
不過老散都實考埋，真心鐘意呢個行業又唔怕辛苦

另外cv冇乜工作經驗得唔得？啱啱畢業淨係返過幾份pt

vetting有咩要做
入班前幾耐簽
tks

咁就五年
有無後悔？

RN 想轉職救護主任

讀毅進易唔易入？

同我好似同問

lm

嚟緊都想考救護
想問下巴打筆試同面試嗰啲點預備好
真係好想做救護員

主任得8x人

唔識考官 希望你第時唔係狗官

用眼睇

多到數唔晒

語文能力差唔洗諗考官

我零工作經驗入行

點解有好人唔做 要做狗官 係多D假
或者你想轉做文員

有毅進有入場卷 睇你溫唔溫書 interview 有冇誠意
利伸 垃圾U grad

唔記得 三個月至半年掛 咁多年前

體能＋能力傾向測試係咪"西"走左9成人了?

冇後悔入行
但後悔點解唔發展副業

制服上個name tag 有唔同顏色
(好似有紅有綠？）
其實有咩分別

我有時番去學校做體能測驗（一年一次跑4800+手力），見好多人引體上升一下都做唔到，講真可能運吉多。

能力傾向我冇溫過 其實係簡單邏輯、數列、英文 真係好影其實

屌你
覺唔覺成班女人好撚煩
如果做護士唔撚洗處理人際關係就好啦
成班麻甩佬幾正

簡單講綠牌可以打針比藥
紅牌唔可以

有日見到個紅牌好靚仔 大大隻隻 成班人係到𥄫

唔做救護
係香港點拎到Emergency Medical Assistant I－III資格?

成班男人老狗一樣好撚煩膠 呢個唔岩𠴱個
𠴱個又唔拍得呢個。男人可能少D勾心鬥角，因為成日當而爆9你
所以我結論係點撚樣都有事非 仲好撚煩

去其他國家讀

U grad考救護員，升職會唔會有優勢d？

好多都大大隻隻 靚仔大隻又後生就少之又少

冇 一樣要等老屎忽退休

好撚攰 腳醒繼續答

想入行可以點報，可唔可以指點下個流程

成日見到d 救護員都係中年
不過有操開係fit d

見過最垃圾既狗官有幾狗？
同事最仆街點仆街法

hi 你老母

護士也是狗

屌 講多少少 點升柴 真係好撚悲哀

1.首先讀完綠牌
2.瘋狂刷救護主任鞋（有活動你舉手、唔夠人番你頂上）
3.攬好撚多局務上身（藥物、裝備、文件、設備）
呢堆野跟本就係個官做，但個傳統就係你幫佢做，冇錯冇剩就換升職，有錯就你食得屎。
4.排隊正常都要睇年資
5.明知D仆剩攬用都唔好出聲 ，比人投訴 唔洗諗。

因為救護主任唔會幫你拆，只會推你落坑。

曾經聽過有伙計做轉急料，泊車泊得唔好，令到D大車比較難過（過到），比個保安投訴，最後係個伙計要認錯。坦白講 狗官 我屌你老母

想考消防，都會唸埋救護留名

巴打比個 你

最深刻係咩case 見到小朋友死會唔會好大心理陰影
利申學護 但好鬼眼淺

最後Interview點問？
有冇俾人嚇窒？
想溫interview可以點溫

巴打 但我仲想問下
做救護員你覺得最難頂既野係咩
係市民態度定主任咩鳩都推曬俾你做

因為我聽過 有部份師兄講市民既態度可以好西

樓主咩學歷？
前途係點？

竹大慨講最仆街個官會點，好多時我地撞左車，做左D具爭議野佢會要我地寫文，而呢篇文一交左係有法律效力。D仆街就會叫你寫番個故事出黎，但講真我地一日十九幾轉，佢搵番你幾個月前其中一轉話有問題，跟住要你寫，點唔記得都好，寫完交比佢，點撚知交完比佢，佢先拎D證據出黎話，你咁寫唔岩，但呢個時候已經交左上去 呢D人只會諗點整死D下屬，自己個file咪做到野

同事仆街個朵會嗅到全世界都知 呢個行頭好窄，所以仆街極有限

當多次機會 練習下

巴打

做call 見到我唔會諗，次次心酸都係屋企人好激動。講真日日都有人離開，八九十歲嘅都係送佢最後一程。反而後生五六十歲或者再後生 係真係會著緊好多

[救護員最辛苦唔係剩係做救護員的職務
好多時放假都要番去做野，真係好撚慘 狗官我屌你

市民態度西，其實唔係個個救護員都會忍，擺好個屎忽啦

垃圾U grad

排隊等升 希望十年內

唔記得佢問咩，最記得份去in 半個鐘 ，佢就無限插你 溫interview 上佢個網 ，所有救護資料背番佢，咩link 都click 入去望下

好撚眼瞓

見過最後生入黎做係幾多歲
諗住21歲去讀毅進 再考救護

18歲

21歲大把時間

最老呢？

三十幾

有無諗住考救護主任？

多唔多女仔做？

唔好話護士 最近先聽到有司機食埋醫生

救護員好似得三個

救護主任就多D

Winner

以前有 而家冇

早幾日係西灣河見到個女救護員幾霸氣

大唔大隻

睇身型幾大隻

點睇d大寫

考過幾次都過唔到筆試
我會再嚟

巴打好波 黑警食屎

繼續努力

食屎啦警犬 最撚憎同佢地一齊做野

點解咁講

多唔多ugrad 做散仔？
識唔識主任non degree holder?

冇咩特別 得閒吹下水

好撚冇禮貌

唔識

點無禮貌法？

真係唔好同d狗官做朋友 當你平時點幫佢做野都好 你一做錯少少野 唔會幫你解決

唔想講D狗

呢行點識女仔

政府工有啲咩福利？想知得深入少少

只係接觸到D故娘 求介紹

97後入職 係睇政府醫生唔洗錢 ，紀律部隊宿舍起碼排十幾年，有咩福利 我都唔知

1.聽人講內部轉職係咪易d 例如懲教轉過黎救護
2.每年加人工 想知人工Maximum係幾多
3.有紋身可唔可以考救護
4.咩係綠牌
5.有hd會否加分

利申：好想考 想知仲可以點樣裝備自己

師兄有冇秘撈
會唔會有查3代個d野

司機多唔多行錯路或者兜遠左路
唔識路/到左搵唔到人點算

有紋身凡係記律部隊政府工好似都冇得考

但我見到好多毅進仔都有 同埋入左職個d都有

內部轉職一樣咁考
依家大約8年到頂 27000
可以，不過最好出班先紋
做夠一定年資考到試就係綠牌，可以做車主管
唔會，大把毅進

少之又少 每區都有局，做自己區實識路
跨區就

唔識唔咪Google map ,

搵多兩搵唔見人就走

冇，我行養生路線

查自己 又唔係警犬

我自己本身有食開大麻 想問會唔會驗血個d驗到

做揸救護電單車 會唔會去少啲車？
電單車去車 係咪一定會連埋救護車都要去 唔會齋去cycle ？

好似話一個家庭咁排宿舍會快啲

雖然冇call救護既經驗 (touchwood )
但一隻覺得救護係其中一份最值得尊敬既工作
見好多救護都好有善心 靚仔大隻都唔少

PS 有冇啲仆街嘢分享吓

Ive fd仔做唔做得

係難考定因爲辛苦所以少女仔做？
因為我幾有興趣

只有救護車設收費，先可以幫到佢地
太多人濫用

返緊工會點食煙
想考 多唔多人冇急救牌？建唔建議後生仔去考

師兄守邊？

學護留名 見到啲救護員哥哥都好正

咩叫大寫
車管係咪多數係老屎忽，好唔好人？
有無試過被on9市民投訴，如果開左file係咪唔理調查結果係點都會影響升職？

其實點先算濫用救護車 我自己本身係first aid
上次朋友打籃球落地整傷 我初步調查係傷骨或韌帶
隻腳無脹 即時冰敷同抬高左
本來想坐的士去a&e 但佢隻腳發唔到力
最後叫左救護車 會唔會做錯左

呢樣真係唔知wo

Cycle 去到仆街 ，但係每轉call做一半，所以都算舒服

大車唔去點送院

仆街野都好多wo

你想問ptí仆街 定救護員仆街

考對女仔黎講都辛苦，除非真係好落力操
做就更加唔洗講，唐樓呀伯你有冇信心抬落去，
真心講，女仔做護士，玩下AMS st john 算啦。

總有方法食 間局會有隱蔽位

十個八個都冇，當然後生考好。但記著做人要有基本禮貌，呢幾期出班果堆後生，因為冇禮貌比人屌到開花

好多都好正 但我唔正

大寫咪ACO

十個有八個都好人 ，因為大家都係自己人

緊係有比人投訴，佢老母去車藍燈閃親佢都係理由
講就緊係唔影響升職，但你比左咁多野個官做，仲寫唔寫你

九龍區

講真我地接到呢類call 上車實係咁屌，因為十成九都係拗柴，腳腫行唔到 ，當然你話你識，你話佢斷左骨咁叫咪冇錯。

如果比我自己處理 ，唔係見骨移左位我都唔會叫車，個fd仲有一隻腳行到 咪扶住佢行去的士囉。救護車係做緊急野，但就係班狗官講埋「冇人攬用就唔洗請你」呢D廢話，頭暈發燒又叫車，剪指甲剪到洗血又叫車，屌有冇人會叫消防員幫你吹熄支蠟燭 救護員只會愈來愈難做

大概幾年先升到職？ 即係max會高d?

十幾年 唔留心

平時一日返工大概去幾轉車?
點為之返完一更？好似唔同環頭都有唔同更表
聽講忙到仆街，長期唔夠人用。d狗官又唔肯請人，只係顧住點度縮 揸乾下面班人

感覺良好

後尾照完確定斷曬三條韌帶 個日我上到車有問救護
佢話我真心覺得需要救援車就唔算濫用
個下覺得好感動
叫車係因為個日打比賽 第一次傷完佢死頂再上
我見佢真係好唔掂先叫

點都好 真係辛苦你地 都明白你地好繁煩
希望你地做少啲on9客

有12 有24 番完咪一更

政府批錢落黎，班狗官話用唔晒仲要退番比政府，你老母而家man叉 仲係冇錢 食撚屎la 狗官

知唔知今期收幾多人 頭班琴日收email既人好似得好少 wl又會有幾多位
每三個月入兩三班 一班24人 咁招一次咪百幾人？係咪咁計 有錯勿屌

唔會是東區ma

識條鐵咩我 又唔係我開位

咪估la

師兄加油

當年考左幾多次先做到？

有好多矮仔

大隻點會唔正

唔好自卑啦 我覺得做呢行啲人都好好 相由心生嘅

護士姐姐

大學畢業同毅進畢業都搵緊一張既人工，升職又無優勢，會唔會覺得浪費左自己？

一樣

宜家救護員質素好咗好多
係醫院見親都好靚仔
會j佢地一陣先捨得走

師兄 想問下操班個陣 每日訓到幾多粒鐘？ 唔該晒

男女關係亂唔亂

拿我未係護士 都未必係姐姐

有冇同行d衰野講下

7個鐘冇難度

哪有女

我瞓成七八個鐘 因為我完全唔溫書 唔操call 唔可以作準

唔係呀麻

睇你做人為咩 我又唔覺浪費 我讀書為興趣

護士巴打

我應該細過你所以唔係姐姐
我聽師姐講 成醫院最好樣最好人嘅唔係醫生 係救護員呢

有冇鬼故講嚟聽吓？

仲有返工遇過最慘嘅一件case係點？

做咩唔理我

你都唔睇前面嘅post

我都唔係好大

師兄 因為考完體能個陣 d教練話而家救護同消防一齊操 會認真番好多 咁你有冇聽師弟講過 新校操既會唔會冇教好訓？ 唔該

冇鬼故 我自己都唔驚

夾硬要講最慘咪 好後生死囉
我都唔知點為止最慘，人死左屋企人喊到呼天搶地，90歲呀伯你都覺得慘

咪又係咁操。我夠係八鄉操啦 喉架都跑過，三個鐘掌上壓又做過 一齊又操又點，
教你一個心態 唔怕做掌上握，唔怕被屌，唔怕罰，點瞓都得。坦白講有咩好驚，煮到埋黎咪食。 操班最開心係同師兄弟一齊鳩

唔該晒師兄!

20歲

護士巴打 咁細

利伸 大幾年

真心feel 到巴打 好鍾意呢份工

多的士call都算 班仆街狗官仲要揸乾我地先 有咩事投訴就了你幾個月既call出黎

小弟25歲
想考救護 應該點操(體能/筆試)先易d成功？
有冇收到風幾月招募？

勸大家考到消防考消防 救護非人生活

死仆街
利伸 想打9佢地

點先易D 成功 你over左佢要求咪易成功
我記得好多人引體練夠兩下就算 一比人foul就唔夠力 咪即刻回家law

年紀係咪問題？
我25歲 已經覺得自己好大

ps之前一心想做警察 考考下發生佔中 之後決定唔做 而家覺得救護真心有意義好多 好想做

其實教救護有冇年齡限制？
利申 學護絲打

應該學消防咁，人地so要落黎騎車 ao就高級文員黎！叫佢地去走埋車喇 咁睇下到時佢地係咪咁仆街

垃圾IVE HD今年grad
想畢業之後考救護
未考車牌
我睇好似話請左你3年內一定要有牌
但如果in我陣未有係咪會輸蝕D?

唔該

我見到有人三十幾都入到班

巴打

輸咩，我當年都係出左班考

可惜冇可能

基本佢話有車牌著數啲係呃人

根

應該話 interview醒 咩都冇都收你

如果去到現場 傷者又講唔出自己邊到唔舒服
咁救護員正確做法係點？

請問 每個半月會有一次連放7日假 係咪真架？ 放假時間係咪算多？ 同埋你 day day night 咁番 night個間前既作息時間係點？ 唔該師兄

點醒法
求教路

小弟163，今年考過救護體能肥左，不過係肥左係攞顏色盒果part，果part佢有兩次機會的，
第一次肥左無閂實車門，第二次自然反應“拮”高左一隻腳肥左
我都唔知係咪唔夠高
阿sir話我如果第一次閂實車門既話，仲有一次機會試
果陣有個同我差唔多高都攞到，好失敗

仲樣問,問到最近磅果樣咪果樣囉

巴打係咪第一日朝早考？

真,多唔多見人見致,每更返12個鐘,每周都係返48個鐘
night之前一定要瞓晏覺,唔係就屎坑點燈

做每個step小心啲,聽清楚指示,拉多啲筋,希望隻手長多少少,因為身高冇得搞,或者試下偷雞著隱形增高鞋 唔好問我邊度有得賣,自己搵

你係現職？ 定尻up

如果休班做運動整親要請假會唔會比人屌

你可以當我尻up嘅,跟據程序,就一定係咁做,不過當然,實況都唔小呢啲問唔到咩唔舒服,咪晌文件度打just for exam 囉

睇下你係咪博緊命囉,博緊命嘅係唔會有病嘅 唔博嘅話,其實冇咩人理你

NO，考兩點

咪幫佢檢查law 呢個問題好低質

Day Day Night 一更十二個鐘 你計下一星期幾多個鐘，個半月一次七日假正正係補假。

Night 作息時間係點？ 咪冇作息時間

可以繼續努力 同自己講唔洗緊張 呢D 濕碎野 實過關

佢個問題好低汁

背晒成個消防處網頁

每日都見好多呢啲人,冇feel

筆試同體能試最難係咩
巴打點準備（體能方面）

勿相認,廢事又出重要訊息

筆試同體能最難係自視過高,準備不足,所有要考嘅體能,模擬工作,點樣練體能,interview嘅野成個消防處網頁都有,有冇心考同你吞左個網頁幾多直接掛鉤,吞得越多就越大機會,體能唔好練到啱啱夠就算,練多幾下,就算果下唔數你仲有貨做多幾下,interview來來去去都係果啲,自信,淡定,大部份問題都係晌返你嘅CV同自我介紹引申出黎,唔好成日問會問咩,個個都有機會唔同,調返轉頭,你自己係考官,睇完份CV,會問佢咩,例如,點解成日轉工？點解份份工都做唔長？點解想做救護？點解我要請你？要答得現實得黎又大睇？切忌吹水！

放假個方面係點 係咪番三日放兩日

追下post,上少少有講

你聽是鳩但巴打講
我自己做開Gym冇操過就去

唔明問乜，ACO其實唔算係自己人，新嘅後生嘅好啲，舊人就夾棍食盡

姐係每個月得7日假？

D D N O O 一個cycle

你做咩勁

引體上升點做2下

啲更係咪 day day night off off 咁樣？ day 係幾點到幾點？ 萬一返返下工屋企有急事點算？有冇得早走？之後返工係咪唔可以帶手機！車長係咪都要落手救人 想考救護 21歲！

係day day night off off
有0730~1930
0830-2030
1100~2300
有急事就問呀sir 比唔比你放急假,通常紅白二事一定批
冇聽過唔可以帶手機返工
車長都係救護員,都係要落車,上樓幫手
咁多個部門,最搵笨嘅車長

睇你點死,死得透唔透,完全死晒,死左一段時間,或者已經冇生命表徵嘅,一般都唔會送院,現場certify ,就好似尋晚反巴士個女死者咁R.I.P.
如果只係死左一段短時間,未可以判明顯死亡嘅就會上你呢種唔知有冇讀過書嘅人口中所講嘅白車,都唔知白乜撚野,明明架車唔止係白車,明明架車牛乸咁大隻字寫住救護車,明明警車都係咁多白色,你又唔叫佢白車,識字嘅請尊重返,叫返救護車,好多救護員對白車呢個詞語都好撚反感,唔好問我點解,總之就係唔鐘意

2下咁少,其實都係用手做,追下post,之前有講過

做好自己，唔洗介意，叫白車唔等於唔尊重救護員

因為啲人叫慣晒
舊時救傷車係真係好撚白下
再加上黑箱車就車死人
救傷車做緊嘅基本上係黑車嘅相反
咪叫白車囉
等類似點解交通狗俾人叫白炸咁

所以我咪想盡量改正返啲人嘅習慣囉,其實黑箱車而家都唔係黑色
咁好老實講，佢叫咩車都好，我又唔痕唔痛嘅，人工又冇少到，只不過我覺得講果個人冇文化囉

再講,以前其實我唔知有冇黑箱車,因為以前救護車要車埋去醫院同公眾殮房嘅

用人地有冇叫啱你個名去判斷人有冇文化
你覺唔覺自己好on9

你個中三畢業嘅老總叫你救護隊員，幫我去洗廁所，你一定覺得自己置身於英國牛津大學，一路J住救護員哩三個字一路洗，洗廁所都洗得特別順心順意

查房老總直情叫你洗廁所，抹地抹車，你有冇同佢講你係救護員唔係清潔工啊，有冇叫佢尊重下你嘅職業啊
on99

我又唔覺得on9喎,你有你叫白車,我有我覺得唔鐘意，又有咩衝突？
其實覺得on9果個係唔係自己?洗洗下廁所又乜鳩牛津大學,我真係唔明你想表達啲乜
你又知我查房真係冇同老總講,因為我直接同左CAO 講左

有乜好嘈
唔鍾意咪唔鍾意
人地鍾意點叫 我都無佢辦法
勞氣都係無意思

正常就一定會理,因為七孔流血呢啲先係緊急救護服務,一般擦傷果啲係等得救護服務
正確程序應該係先向車上輕傷嘅人解釋一下,而家我見到前面有事,要停車處理一下，再報control,或者需要增援，主管同隨員落車了解下件事,叫司機睇住車上個傷者，處理完重傷病人,睇下增援車到未,到左就將輕傷病人交更，車未到就睇下可唔可以一齊送院，唔可以嘅就留低隨員同輕傷嘅,等增援車,跟住就二人車送重傷嘅去醫院先,自己做個重傷嘅,係因為可以避免同增援車再交更,延遲左送重傷去醫院嘅時間

白車呢個term又唔係有咩侮辱性，
關乜野有冇文化事？
唔用得別稱？
用別稱就冇文化？

回應埋最後呢個,以後叫白車嘅我都會無視,你覺得無侮辱性,我覺得有,你鐘意叫,我唔鐘意聽,況且,你地口中所講嘅白車,係每日我坐晌上面仲多時間晌我張床上面嘅,點解要返一個正名有咁難？我唔係果啲人所講嘅咩玻璃心,只不過講救護車有幾難,明明救護車啲白色唔夠警車啲白色咁多,係都要叫白車我冇你辦法,港豬就係咁,明明件事擺晌面前係事實,就用十萬個理由話自己果套啱,真係好撚奇怪！你鐘叫十字車又好,bibu車又好,甚至119都好,隨你喜歡啦

你覺得有，又講唔出邊忽侮辱，咁關文化咩事？又話人地鍾意點叫都得，但係又話人無文化，又講唔出同文化邊忽有關，仲話自己唔係玻璃心。香港既文化就係叫救護車做白車、十字車，自己google下白車睇下出咩result？事實擺在眼前。
我唔知你行內有咩 culture，但樓上巴打根本就唔知你咩culture，個字原本就唔帶侮辱性，你自己一黎就起哂鋼咁屌人冇文化
，自己又up唔出邊忽冇文化，真係唔知邊個冇文化lor

樓上個巴打講句白車就比樓主標籤做：你呢d唔知有冇讀撚過書，冇文化既人，
惡撚到啊？
文化wor，
人地唔知你行內鍾意點叫就冇文化，
事實上大把醫護人員、傳媒都係用白車黎稱呼，
一黎就起哂鋼咁樣屌人，仲好意思話人冇文化？
玻璃心到呢

操班操到比人洗晒腦就係哩d人
比啲 on9三柴灌輸埋啲 on9想法

大把人未做救護個陣都係叫救護車做白車
之後入到去做就唔知做乜鳩要人叫返救護車話白車唔尊重
同D人入去做差佬一樣,未入前又叫人差佬,做左就話要叫警察
白車咪又係一個別名
麥當勞叫M記咪唔尊重呀

真係唔知樓主有冇用地盤佬, 差佬 呢D稱呼叫人職業呢

1)呢個情況係有機會發生嘅，不過通常家屬都明白我地係黎幫佢嘅,好少會發生捉住唔比走呢啲情況,通常都係勸家屬冷靜啲,我地會盡力幫病人,萬一真係唔比我地走,而病人情況係stable 嘅咪留晌現場報正control同警察,要求協助囉,但係如果係unstable 嘅,就要用盡一切辦法將病人盡快送院！
2)鞋,就一定唔會除架喇,第一,係你叫我黎你屋企幫手,我唔係黎玩黎探親,第二，鞋,都係制服嘅一部份,呢個係原則,除左鞋整襯,除左工傷唔會賠之外,仲係對自己套制服嘅尊重,其他人點睇我唔知,但起碼我係！佢叫得你除鞋，你又肯，咁佢你除衫除褲,你又除唔除呢?莫講話入屋要除鞋,有時做轉collapse ,著住鞋企入張床度都係正常事,做野由病人角度利益出發,一定冇得輸！

呢二條問題,有啲似面試嘅處境題喎🤔🤔

呢個情況,通常都上車去醫院前決定去唔去醫院,上左車先話唔去嘅小見啲,通常都叫佢去埋醫院比醫生或者護士望下先,再決定走都未遲,如果真係要走嘅話會同佢講返段野,就話我極度建議病人去醫院睇醫生,如果唔去就要自己承擔返所有風險，再簽返張拒絕使用救護車表格,再晌正常及安全同埋冇違反交通法例嘅情況下比佢離開

死火有機會報完control 再報E&M

視乎現場情況,唔排除武力係其中一個方法

救護書你指嘅係教你投考果啲，定係現職救護員寫果啲？

零秒搶救-救護隊目天sir
拯救最前線 特急救援實錄-救護隊目天sir
緊急救護999-白衣遊俠
生死營救之危城救兵-救護精英馬菲
生死營救 The Ambulance man -救護精英馬菲
黑色救護誌-馬菲

我知就係得呢啲,守則都算係內部野,入到去操班自然會教,況且應該冇人咁得閒放呢啲野上網

SJ AMS 同救護一樣現場環境安全係第一天條，定義咪就係安全囉,去到先有煤氣味,當然要立即離開,那管果個人受咩傷,係咩人,做野除左你自己,仲有其餘二兄弟,唔可以淨係顧自己

呀媽由我細個就講救護員好好人
好喜歡套制服

幫我多謝你呀媽

佢話我出世個陣多得個救護員安慰佢

我同你差唔多高, 我都要用到第2次機會(第1次ON99緊張到開其他櫃)
著下AIRMAX, 企貼張床, 拉多D筋, 應該OK

見到巴打話操班試過三個鐘掌上壓

想問下係點?

做幾十下 比幾分鐘抖 之後再做過?

如果有人操緊頂唔順會點?

另外 有冇見過人做緊救護跟住考到消防轉左過去?

唔該巴打

三個鐘掌上壓應該係講緊PTI 幫你數,比埋節奏你做,1...........起.........2............起.........
今次做到頂唔順,咪下次做到頂得順囉,唔得操mgln得,加操扣假,一定得
救護轉消防經常有

師兄收唔收到風今年幾時再請人依加努力操緊

收唔到,亦都唔會收,有心download個政府工app,多啲留意消防處網頁,或者明報（好似係）

啲新Sprinter 師兄揸落用落覺得點？XDD

越新果啲設計越唔好用
揸上手就冇咩分別

巴打
我16dse 讀緊19degree
如果齋用dse去apply得唔得？
因為讀呢科讀到好迷茫，如果呢2年quit u 再用dse成績去考，有冇機？ 本身對救護有興趣

你有興趣 就會自然搵到入職基本要求

已經max左一段時間

如果繼續用連基本野都只係識晌度問呢個心態,應該機會都幾微

10個有7個叫白車 老一輩叫十字車 剩返1,2個叫做救護車 每次聽到傷者病人叫救護車時 心底係會笑一笑 點解?救護呢兩個字專業過白車好多丫麻!
今時香港既救護服務愈黎愈進步 加左好多藥物/打針protocol 抽筋藥 過敏藥 止血藥 重推緊骨髓注大A 呢啲都唔係一般市民會識既救護技術
當一個救護體系不斷upgrade緊 救護員都好希望大家對佢地專業既認可 所以就出現咁多「正名」既意見
現職大部分同事都係會稱呼返做救護車 而唔係叫白車 呢個係事實
要廣大市民一下子改口絕對好困難 我入行前都係叫白車 都相信大家叫白車係冇任何既貶義 樓主既反應太大啦 面對唔同聲音 只要表達返自己想法/原因就可以 唔洗屌屌聲 要大家改口唔可以急 欲速則不達阿巴打 一齊努力

我意思係指
如果quit u 就變左有2-3年係空白左
想知會唔會有影響
我夠知有全2就得啦

揸車個個會唔會高人工啲？
定淨係睇級數？

你去到面試個官見你quit過 u ，點都扣少少印象分，同埋好大機會追問你點解quit ？你答得唔好就會覺得你份人唔夠毅力

除非你唔報你有讀過u ，但到時你自己諗點解釋你個2-3年空白左

個人建議你就一路讀一路考，考到先quit，考唔到最少有個degree係手。但係如果你要quit嘅就諗清楚，quit 左考唔到嘅話你有咩後路。
我原本都讀緊hd，讀左一年就quit左去考，而家準備考第2次，諗返都有啲後悔

sir
一個月賣到多唔多血？津貼有幾多？

入去訓練班係咪基本一定有得做

多幾百蚊駕駛津貼咁大把

唔多,正更都唔想返,仲賣乜野血
乜野津貼?駕駛幾百，唔夠一千,EMA千幾,唔夠二千

以前工作關係成日見到救護員
見到d後生既就好想識佢地
可惜佢地做緊野+我樣柒

你意思係咪話入得去操班就一定請？
叫得你入班就其實已經係有條件咁請左你,受訓其間已經有糧出,只要唔好偷走 考試合格,體能合格,應該冇咩藉口唔比你出班

咁你咪試下去啲救護站開放日識下佢地囉

見過最血腥恐怖既係d 咩？

樣柒+怕醜 不了

其實我係想問賣血有幾錢
正更都唔想返

我好好彩,冇乜

可能都有人會啱,試下

好似係底薪除175乘返你賣嘅時數

單車都唔比上次,何況狗

你比啲官咁樣問過？

絕對有咁嘅機會,所以諗清楚先好答,甚至可以估計埋你咁答完,個官會問你乜先答

考消防做體能之前會,救護唔記得駛唔駛,到後期body check會check色盲

放假果陣通常會做咩
會唔會好爛滾

休息瞓覺陪屋企人
唔會

考救護係可以帶住眼鏡做測試嘅

我都好想識

想投考 但有馬會戶口 係咪要拿拿林取消

救護唔查你有無馬會戶口，只查你有無差人錢同犯罪記錄

想咪去試下囉

冇所謂

覺唔覺得救護員得唔到應有既尊重?
光環成日去哂平日最得閒既消防

有冇風收到 救護幾時招？

以前做咩工作？

去邊度試先得架

同行你好

兩個都值得尊重
不過消防就多人注意啲……

想問吓你﹐作為一個救護員﹐有啲咩因素係不可或缺嘅？

有咩尊唔尊重 想要返個救護員正確叫法都比人吊到飛天,已經習慣左,但求堅料堅做,hea料hea做,問心無愧就算喇！
救護多數做野心態都係攪掂唔爆獲就算,消防要光環咪比晒佢地囉,Who ing care

冇,自己上消防網頁留意

救護站開放日,救護推廣日,甚至各大小醫院

你做邊行？

心理因素,要頂得住長期比人打壓,要頂得住一餐飯分分鐘要分三次食...等等

有時都鄧救護員唔抵 明明你地平時做嘢忙咁多
好似都冇市民尊重同體諒 好似之前單買宵夜咁
你點睇救護主任 ? 女仔三大nursing grad有冇優勢
救護主任同救護員關係如何?

救護主任=高級文員！任何grad都冇分別,最緊要係有得in,interview先係sell自己嘅時候！
無事無幹關係一定好！大家都係返工,救護員多數都係想攪掂就算

每間局唔同,但一定係12個鐘,有啲返0730,0830,11:00都有

細個成日整親，幾次都係裂骨
每次都會喊到收唔到聲，因為真係好痛
次次d救護員都會安慰我同好take care我
好多謝你地
雖然係有好多仆街的士case,但當真係有需要既人得到你地嘅幫助個時，內心一定有無盡嘅感激

多謝你

能傾黎講理科有冇優勢

女仔想考救護員邊part最難
就算入到 操班係咪都好易頂唔順？比起男仔

比起文科應該係有嘅

諗清楚點解女仔想做先?返咁多通宵好快殘,比你過到體能,又可唔可以應付到平日嘅工作？我唔係話女仕唔得,不過比起男仕會更辛苦,更難，更頂唔順都有女仕做緊,好似撚老土講句,世上無難事,只怕有心人

消防處同醫管局有協定,根據召喚地點將傷病者送去屬區醫院,而屬區醫院未必一定係最近果間

呢條好深,有幾多個屬區我真係唔知喎,每轉call都會話比你知你應該去邊間醫院同最近醫院
救護分區請參巧

可唔可以講多d前途問題？
起薪19000 point 4
每年升一個？
救護員你話8年max27000
之後又等多幾年有機會考綠牌？
綠牌max又要幾年？ max36000有冇睇錯？

以你觀察流失率高唔高？

前途方面好個人,而家平均大約10左右升二柴,條件要comfirm考隊目試,個試分3part,合格後局長推薦讀EMA2,即綠牌,讀完做一大堆額外工作,就寫靚年報等升
跳point係每年跳一個,直到max為止,讀綠牌視乎個人表現同局內多唔多人爭,而家多數5-6年就有得讀,至於2柴max我就真係冇了解過有幾多,應該係point24max

具體數字冇,不過久不久都有人轉職去做官,消防員或者其他部門

救護主任好唔好做？

聽聞救護仇視消防
睇完你呢個回覆我信喇

不輪救護員定救護主任或者任何一份正苦工,未confirm一定唔好做,confirm左唔博升嘅好好做,要博求升嘅,慘過食二舊屎

又唔可以話仇,各有各做,只不過，

聽聞救護仇視消防
睇完你呢個回覆我信喇O:-
又唔可以話仇,各有各做,只不過，消防做先遣,真係不敢恭維

Cycle係咪只係二柴可以揸？

揸cycle真係好撚型

正確

個時都40歲了

你放錯左重點

呢個係政策上嘅問題,非三言二語可以提出或者解決

師兄，想請教得163cm過唔過到尋找器材同釘板?係咪可以死左條心?

大肚婆作動穿水係咪唔應該叫救護車？

老豆長期病患者

發覺唔係著消防救護既 態度及細心程度好好多

試過未？未試過咪試下囉,又唔駛錢嘅，試過唔得咪死左條心囉,試都唔試就死心,你甘心架喇？
163cm嘅救護員我都見過有

好難一概而論,穿左水,有時間食飯沖涼同第三胎穿水,分別可以好大,總之一句講晒,用晒所有辦法都去唔到醫院嘅咪叫囉

唔係好明

12小時

大唔大隻？有冇大隻佬做？

體能同消防一樣，你話大唔大隻？
乜佬都有，高佬，肥佬，瘦佬都有

多謝師兄提醒

職業博覽會？

入到學堂多唔多人因為衰體能而被革

唔多,偷走被革多啲

多唔多病人轉去青山

我老豆做消防 佢話單野係有人伏鳩佢地 加班友白痴 話比飛屋企人只係凝造自己好可憐

消防員同救護員都有,🤔🤔我都覺得慘,不過如果冇做過,又點會伏到你？

多唔多去青山就唔知，不過精神病已經好普遍

其實無論咩原因,偷走都一定係錯晒,仲要比傳媒煲到咁恆,一定要交人祭旗

巴打 想問161係咪唔洗諗？

體能ok 引體做到11,12 下 但係矮撚

之前操懲教 練左3個多月

試過未？未試過咪試下囉,又唔駛錢嘅，試過唔得咪死左條心囉,試都唔試就死心,你甘心架喇？

報名考咪知得唔得囉
齋得個問字就會有offer咩?
我見個so得165都唔知有冇

想問一年有幾多之可以考？
（有無詳細既報考過程講下 ）
如果考唔到係咪下次都可以考？
除左體能之外？體重有無限制架？
會唔會有課程比我地上咗先報考架

咁得意？
求助人打電話到control,control收齊地址,就會搵最近嘅救護車去做呢轉call,如果救護車晌局嘅,就要拍埋回答制,晌街嘅就真接RESPONDING ,跟住跟住調派系統地圖指示,盡快去到現場，呢個係救護車去車嘅情況,如果係問CONTROL收CALL嘅就唔知喇

一年冇話幾多次,視乎消防食淨幾多資料比你救護加人 可以一年二,三次,可能一次
報考過程上消防網頁,詳細過我打字
係
體重冇限,相樸手都考得,做到要求就可以
以前好似有過試玩日,係for體能嘅,唔知而家仲有冇
坊間有啲課程教你點考,不過我覺上網搵資料同表現實際啲,課程都唔平

想問下無車牌做唔做到救護？

有心跳,有呼吸,做到體能要求同面試成功就可以,車牌可以出左班先考

你地去現場個時撞咗車點算？自己上身定政府？和點處理？
問到1999唔好見怪

首先,利申一件事,開左藍燈,警號,並唔代表可以亂咁衝,只係代表提醒所有道路使用者,救護車有任務在身,須要盡快到達事發現場,所以希望晌安全情況下,違反交通法規！
如果去現場途中,發生交通意外,通知控制室,通知Duty Ao,police,搵車去之前轉call,現場有冇人受傷,現場要唔要救護車。
同普通人一樣,都要吹波仔,交通意外調查組,調查下邊個錯,去交通部落口供,救護員有機會被扣駕駛津貼

想知排宿舍要等幾耐
如果有老婆仔女

一架車3個救護員，如果3個救護員分開左做唔同野，佢地有無通訊裝備互相溝通？同埋佢地隨身有無通訊裝備聯絡總部？
Sorry 問得好似有啲1999

lm grad咗想試下考

有老婆先可以申請,而家平均14年資左右攞到

3個救護員好少分開做唔同野,除非大型事故,一架車只有一部公家電話同一部手提無線電,3個要互溝就大叫或者私人手機,如果要聯絡控制室,多數都係主管聯絡 ,所以手提無線電都係跟住主管

即管試下,試下唔一定請,就算請左都可以唔做,咪當試下自己面試嘅能力有幾高囉

收到conditional offer
係咪表示過到vetting同body check 就得？
但body check要等到9月

應該係
因為而家晌學校呢班5月出班,之後就冇喇,跟住就到10月先有新班,所以body check 要等到9月

唔該晒巴打 你解答得好詳細

結左婚再等14年 定係
有14年年資+已婚 就差唔多排到？

如果無買物業 係咪退休就要還？

結婚係基本申請資格,未結婚跟本冇得申請,結婚日子不限,14年年資+已婚就差唔多排到
有冇買物業，退休都要搬離宿舍,冇物業加從來未用過任何房屋福利嘅,就有機會可以攞返間公屋

有色弱係咪已經gg

同隔離問嘅一樣,BC要過D15,過唔到即刻過唔到BC

一年請幾多次人?
大學畢業無特別技能做救護員定救護主任好?
救護員升救護主任係咪好難?

今年出左年報只有14x個位 (man連幫辦)
man=地底泥
幫辦=文職
你話呢?
1000人可能有1個升到既

救護會唔會同消防一齊打排球?
見過最濫用救護服務既Case係咩?

俾垃圾消防騎住真係好唔抵，救護值消防個份人工啦

視乎當年財政報告批左幾多比你請人,唔同警察咁長年招募。
博士救護員都大有人在
想做救護主任,唔會考慮由救護員升上去,升得黎都退休

都有嘅,要啲清閒啲嘅局先至有機會,打二分你又要去車,邊個同你打！
多到數唔晒,晌急症室叫車，話見到救護車黎到，個個都推入去入面，叫救護車黎快啲有得睇

1)我唔認同要睇低人地
2)冇話騎唔騎住,其實各有各做,消防官除外
3)唔計津貼嘅話,一樣職級,一樣年資嘅,人工係一樣

救護主任會唔會未救過人就走去教人?

操班期間會有跟救護車實習去救人

Lm

想問下面試啲題目會問消防處啲野多定時事多
如果問政治野點答最安全

唔in最安全

正路就消防野多嘅,不過都好難講,問你二條消防野,你又識答,明知你背晒黎in,冇咩好問
時事如果果期冇咩特別,又唔知問乜
可能會問下你點睇救護車被濫用嘅情況
又問下你點解要做救護員
又或者會問點睇救護員成日話冇得食飯
終極interview問題,點解要請你
政治野我覺得未必會問,就算問都好易答,你諗下邊個係你老細,就自然識答

thx呀巴打
終極interview問題,點解要請你
我諗左陣都唔知點答好
係咪要講官方野 想幫助市民？果啲

屌認真諗下呢條先THX巴打

救護員係咪一定識藥物注射同揸車？
有冇路痴揸車嘅例子

多唔多年過30既入班/入職？
黎緊想考，但今年已經28

實有嫁啦
師兄比心機今年入到咪唔洗過30

操完班就EMA1,識晒車上面啲工具點用，跟住就會安排學同考救護車牌
confirm後,想升級嘅,就考柴試,讀EMA2,pass 左之後就識藥物注射

係咪一定要有急救證書先請 就快hd畢業 想做

夜晚個間係番幾點至幾點

冇關係

有19:30-07:30
有20:30-08:30
唔同局有唔同

請受小弟一拜, 最尊敬救護員
我既志願都係做救護, 可惜因身體問題做唔到

你拜樓主啦,其實我多事騎劫左個post,我都係打份工,但係有時做到啲call好慘,都會心嗡！不過見到咁多有心人,所以答二句嗲！
坦白講,做救護,心理資素真係好緊要！
各位有心考嘅巴絲,比心機,皇天不負有心人,心動不如行動！唔試過考過,真係唔會知得唔得架！

辛唔辛苦？

竟然有人會覺得救護員係唔辛苦

見過最核突同最慘既Case係咩??
有冇見過同事見到啲核突野頂唔順嘔左出黎??

我其實冇乜核突野見過,最多都係腐屍
操班睇解剖就有人嘔,出左黎未見過

屎撈人同嘔既case其實比血淋淋更難頂

有無見過D好恐怖嘅野?
eg. 屍體/斷手斷腳?

屍體點會見唔到
斷手斷腳反而好少

有無見過其他同事係現場嘔?

想問下d15個test點先叫做合格?係呀要全部排岩哂先得?我本身有輕微色弱但係我係網上做d15test佢話我中度色弱

辛苦晒巴打

呢樣真係唔知喇,寧願信上網,都唔自己考一次,考到去過唔到咪死左條心囉,都總叫死得心息

想知到底你地做左幾年既 點樣心態先 可以面對市民濫用/處方啲難頂野/甚至局氣氛

你講呢幾樣野,都係自己無法改變嘅事實,只好學識點樣去享受比人強姦,同幾多年資應該冇關！

對於FR處理傷者手法同態度有咩意見？

我報左名架喇 不過想知道有個預算姐 我睇果d波波圖好差 好多都睇唔到係咩數字

師兄咩字頭？

做左五年，應該16xxx
綠牌未

唔好當佢地識做,接手之後所有野要自己重新做過晒,包括評估病人有冇呼吸,心跳

既然報左名，就盡力啦,老實講,就算而家我同你講你過唔到D15,你都唔會放棄架啦,right?

1字頭
牌

救護好低人工

annual leave 係咪可以自由放的呢？啊頭通常都批？

9up師兄，聽講放假都要返局做野，係咪真架？

你大唔大隻

通常都係編定比你,如果個period 唔啱,可以同人調,平時想攞假,就睇下夠唔夠人手,不過呢幾年多數都有得放,除非你想放果日係雙春兼潤月同埋宜嫁娶

睇下你上唔上進,想唔想升級，想嘅你自然會返,你無欲無求嘅,正常更你都唔想返

我唔係hehe
要咁大隻做乜,姦田咩
夠體能年檢咪算囉

夜更係咪餐餐都要係車到食？
做左十年以上既救護師兄點睇救護既工作？（會唔會厭咁）
有冇d奇怪同事？（點面對佢地）

係咪餐餐晌車食呢個問題問得唔係幾好,因為你可以頂唔順，肚餓得滯去7仔買野食,咁買完,又夠鐘要離開醫院,咁你會唔會晌車上面食？或者我咁答你啦,晌處方比我地12:00-2:00呢段時間𥚃面,多數都唔可以晌12:00就食到！
做左幾多年,都應該係咁睇,救護係一份工作,遇到一啲真係要你幫手嘅病人,你就盡你所能,可能係比適當嘅治療或者藥,可能係安全而又盡快將病人送院,可能係安慰病人嘅家屬,每轉call都有唔同嘅,厭倦嘅咪放假去玩下囉。莫講話救護,任何部門或者公司都會有奇怪嘅同事,話不投機半句多,咪Hi,Bye算囉！

問吓啫
我驚你唔夠力抬啲肥仔同美極咁上救護車

辛苦你,工時長撚到仆街

用3吋不爛之舌黎抬佢上車（好似係）

其實除返開都係每週48小時,只係每日返12個鐘,錯覺好似好長,不過真係好撚辛苦,特別係返夜

當初點解會想做救護員

好高汁嘅問題
為左追求穩定嘅生話

咁宜家如願以償？ 當初入行個份熱血仲係度？
純粹好奇問下咋

年檢咩玩法
番得咁辛苦 好難操

都可以話如願以償架喇
而家份熱誠留左比啲真係需要救護服務嘅人身上
濫用果啲,狗也不屌

每年一次手力同埋跑4800m測試,同出班嘅要求一樣,會隨住年紀大小去調節合格嘅分數
操練應該全部都係私人時間
對面就返工時間操練

4800都跑得甘 做得耐身體就差左 都難跑番出班時間

21mins?

出班後嘅我但求合格,27mins

咁都岩 最高分又無錢分

守邊區有無得揀？

新仔出班冇得揀,之後可以同局長申請

姐係3年後？...師兄有無申請成功/唔成功？

唔駛3年後,幾時申請都得，通常再有新出班就會執位,成唔成功視乎你想去果度要唔要人/有冇欠人/有冇人都想調走等等

一架車三個人，會唔會日日都Part住另外個兩個同事，定係日日都Part唔同人

日日唔同

請問救護app test 難d定cre 果個難d?

冇考過,我答唔到你

26先去考係咪太老

晚晚做3set 掌上壓 20下一set
跑步摸尺 同痞低起身都ok
Sit up 唔想練 個肚好酸
有冇速成法

冇速成架,練多幾日就唔痛架喇

巴打做左5年升到咩及？

有次見揸車既係四眼毒撚 心諗咁毒都請 係咪樓豬

升左做已過試用期嘅救護員

三柴多數做咩位

唔明問乜？
救護員>過左三年試用>考試>讀EMA>升二柴>夠五年二柴年資>升三年
以上只係最基本嘅年期,仲有好多因素,例如有冇空缺,多唔多人爭,仕途際遇好唔好等等

噢,自膠
3柴要管理一隊人,要落大簿,要處理所有突發事,同埋一樣要走車

如果有車阻塞去路，唔知要塞幾耐
咁點處理

報control TRC，要求警察到場or放車，日頭可以要求派cycle幫手，預計塞好耐要求派第二區車去，路途近帶3寶同車籠做步兵

有冇試過俾啲仆街泊車阻住？

可否儲假？ 3年試用期後先有？最多儲幾日？

經常

同其他新制公墓猿一樣,一入職就有,除返開返一個月工就有1.幾日。每年14,最多儲28,跟住隨住年資同人工有唔同,最多一年22,儲44

有冇跣過銅柱
見過救護站有銅柱，但冇人用

高質問題 啱啱出班都有嘅
一日咁多轉車,8轉要跣8次,其實跣銅柱係快同視覺效果好之外,其實隻手會好痛

啜住啲皮諗起都痛

巴打冇考車牌點答會比較好
我預咗一定比人問呢條 未諗到點答

由於我之前嘅工作唔須要揸車,所以一直都冇,不過為左得到呢份工,我已經報左考車牌,我好有信心好快就考到

Thx巴打

制服幾耐洗一次

聽聞19年會有一批新救護車，係咪真

報EMA2駛唔駛上頭推薦
如果發現急救物資過期，會點處理

第一條自膠先，原來答左

我就每日都洗嘅

一定會有,基本上一直都有新車replace啲舊車,但19年同唔同款就唔知喇

送返學校做教學用途

怪唔得見到你地去車都係跑落黎

應該冇關係,二樣分開計
打去問

不過我見過有師兄拎住杯奶䢫落黎,呢下就堅型

無知好奇一問
救護 同St John , ams係有咩分別？
例如咩時候，情況用救護車，咩時候用st ams ?
工作性質有冇唔同？
資歷上有冇唔同？
工時，工質方面？
謝

救護=正規紀律部隊
AMS=輔助紀律部隊
St.John=團體

St john有電話可以打去call救護車,
大型事故或者轉院call,control有機會會叫st john 同ams去做

其他我唔識喇

6月15考
係驚衰拉筋 已經日日拉 希望到時夠鬆

早晚都拉下啦

去聖約翰考曬所有牌有冇用？

我覺得冇,如果個官覺得你識好多野,問你好多深入嘅問題,你咪捉🐛入 !!

可否講多d 狗官 和垃圾同事

出本書都講唔晒,可以睇馬菲同獨步天下嘅作品有好多

之前衰左fib
巴打想問下 如果讀過三個月asso但因為成績唔好而quit左可以點解釋比較好

同埋如果無業既話會唔會成為考慮請唔請既因素？因為自己都諗住辭左依家呢份工

黎緊第二次考

試過讀幾個月asso,不過讀左之後發現自己嘅興趣唔晌呢科上面,所以quit左,quit左之後,嘗試下去深入了解救護工作,覺得自己對呢一行好有興趣,所以報左急救課程,同埋st. john,希望可能成為救護員！

無業未必係考慮因素,但個官可能要你解釋,(講乜都得啦,出國遊歷,做義工,等等）

消防係唔係仆街?
有時聽frd話消防乜撚都唔做 成日差D害死人

尤其仲要阻住救護開工

冇特別感覺,行行都有好人壞人,自己做自己野算數

巴打你有無試過考內部升級試e.g.AO？ 係咪每年都有？

冇,本人唔係AO 料 ,我只係考過二柴試
唔係每年都有,不必期

騎劫左人地個post好耐喇,大家有咩問就晌15號之前問埋佢喇,15號之後我唔會再bookmark呢個post,之後仲睇唔睇到嘅就隨緣啦

平時放工係咪打卡的？遲左放工係咪計OT？
5分鐘都計？之後補假？

過兩日就考
D筋仲未拉鬆晒
衰拉筋個part會唔會好柒

唔係,仲係寫簿,有本叫大簿嘅物體,記低晒所有事！
1分鐘都有得計,冇錯,夠人返工就比你放補假

得你自己知,考你果個唔會記得,同埋仲有啲仲柒過衰拉筋

想問清楚少少yo yo run

若考生連續兩次跟不上節奏或已達到規定的跑速級別，測試便會終止。

係未姐係就算我有4-5次跟唔到節奏, 但係只要唔係連續, 我今round fail, 下round追返, 就無事?

正解

更係day day night off off, night個更係星期3番到星期4, 咁放假係放星期4,5 or 星期5,6
如果放星期4,5,番完night又要補眠,變相咪得一日假

你理解得冇錯

加油

I am no gay
恭喜你考到,不過唔恭喜你黎到地獄
點都好,勿相認

巴打想問下番night 有無得恰下
如果做做下野肚痛點算

冇車去果時可以恰下
肚痛咪借病人屋企廁所
或者同主管講聲,盡快埋醫院

個po長到而家仲有
認真問的
有紋身考唔考到？都幾大 成隻小腿既長度
如果洗左(有啲哄) 又得唔得
始終洗紋身不能完全洗得甩 都有啲哄